<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Japans on Welcome</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/</link><description>Recent content in Japans on Welcome</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2023 20:14:41 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://www.arnevogel.com/japan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tag 03 - Grillen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-03/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 20:14:41 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-03/</guid><description>Zwei Bilder vom weg zur Arbeit.
Werbung über Werbung in der nähe der S-Bahn Station.
Außenansicht vom IIJ Gebäude in dem ich arbeite.
Aus der Mittagspause ein Video. Was man da hört sollen wohl Grillen sein. Unglaublich wie laut die Viecher sind. Es sollen außerdem verschiedene Grillenarten in Tokio existieren, die sich dann je nach Tag und Nachtstunde bzw. Monaten abwechseln mit dem Lärm.
Neben den abgebrochenen Ast sieht man eine von den Grillen:</description></item><item><title>Tag 02 - Erster Arbeitstag</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-02/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:47:23 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-02/</guid><description>Mein erster Arbeitstag hier.
Weg zur arbeit: zuerst in die falsche Richtung mit der S-Bahn gefahren. Nächste Station: Tokio Station? Das kommt mir doch bekannt vor? Bin ich hier richtig? Warum bekommen die Ringlinien hier die gleichen Farben, egal in welche Richtung es geht? Das gleiche Problem wie in Erlangen&amp;hellip; da sollte sich mal jemand eine Lösung für ausdenken.
Auf der Arbeit angekommen Besucherkarte bekommen und ab in den 15. Stock.</description></item><item><title>Tag 01</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-01/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 14:37:23 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-01/</guid><description>Heute gings los, um 12:35 war Abflug ab München.
Nach ungefähr 12 Stunden sind wir über Japan. Ob das Fuji ist kann ich nicht 100% sagen, von der Route würde es aber passen.
Über der Stadt, so weit man gucken kann Gebäude…
Meine Wohnung für zwei Monate. Direkt auch der erste fauxpas… ich bin einfach mit den Schuhen in die Wohnung getrampelt :/ Wabaki
Heute: 35°C bei 55% Luftfeuchtigkeit. Zum Glück ist die Wohnung mit einer Klimaanlage ausgestattet.</description></item></channel></rss>