<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Japans on Welcome</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/</link><description>Recent content in Japans on Welcome</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 16 Aug 2023 17:36:25 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://www.arnevogel.com/japan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tag 17 - Rauchen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-17/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 17:36:25 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-17/</guid><description>Rauchen ist hier fast nirgends erlaubt. Nicht einmal im Freien ist das Rauchen erlaubt, geschweige denn in Gebäuden.
Für Raucher gibt es speziell abgetrennte Bereiche:
Ansonsten zur Arbeit, erste Projektphase ist erfolgreich abgeschlossen. Auf gehts zur zweiten Phase.</description></item><item><title>Tag 16 - Polizeipräsenz</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-16/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 21:33:17 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-16/</guid><description>Heute war der Kriegsgedenktag (siehe auch Tag 03).
Der Kaiser (oder Tenno was Wikipedia mir sagt) war wohl nicht direkt am umstrittenen Kriegsdenkmal. Aber an der Nippon Budokan, einer Halle nur 200 Meter entfernt.
Und das hat man gemerkt. Überall war Polizeipräsenz.
Um dem umstrittene Kriegsdenkmal war heute auch mehr los als sonst.
Rund um dem Kriegsdenkmal haben sich verschiedene Leute mit Flugzetteln und Transparenten aufgestellt. Wie ich das mitbekommen habe waren die nicht gut auf die CCP zu sprechen.</description></item><item><title>Tag 15 - Taifun</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-15/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 20:32:46 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-15/</guid><description>Der nächste Taifun zieht über Japan hinüber. Aber er wird uns wohl wieder verpassen.
Laut der NERV App ist das Taifun Nummer 7. Und Nummer 8 ist auch schon unterwegs. Irgendwie komisch, dass das hier wohl so üblich ist, dass die schon durchnummeriert sind.
Ansonsten, ein schöner und ereigenissloser Montag.
Das vielleich noch: Mittagessen mit Aussicht.</description></item><item><title>Tag 14 - Nationalmuseum für Natur und Wissenschaft</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-14/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 20:45:08 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-14/</guid><description>Mein Essensrückblick diese Woche.
Nummer 1 war gewöhnungsbedürftig. Den Namen habe ich schon wieder vergessen. Das Gericht wird mit hauchdünn gehobelten Krabben garniert, die sich durch die Hitze zu bewegen beginnen. Aber das war nicht das Gewöhnungsbedürftigste. Schlimmer war das grüne Gemüse welches extrem bitter ist. Das kann man nur zusammen mit anderen Sachen essen. Naja, jetzt weiß ich, dass ich das nicht noch einmal brauche.
Das Lätzchen Essen:
Mehr oder weniger gefüllte Pfannkuchen.</description></item><item><title>Tag 13 - Kanda-Myojin</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-13/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 21:54:40 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-13/</guid><description>Ausgeschlafen.
Ramen gegessen.
MOMAT Museum besucht.
Abends, Myojin Schrein angeguckt.
Als erstes war ich heute im MOMAT Museum. Dort habe ich ein Bild über die Zerstörung des Myojin-Schreins gesehen. Vor fast 100 Jahren, 1923, hat ein großes Erdbeben große Teile von Tokyo zerstört. Und ich sage bewusst fast, denn am 1. September ist der Jahrestag.
Der Schrein ist hier ganz in der Nähe meiner Wohnung. Dachte ich mir, da kann ich ja mal einen ruhigen Abendspaziergang hin machen.</description></item><item><title>Tag 12 - Mountain Day</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-12/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 21:46:42 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-12/</guid><description>Heute ist/war Moutain Day, Nationalfeiertag in Japan.
Angesichts der Hitze habe ich es etwas ruhiger angehen lassen und bin nicht auf einen Berg hochgekrakselt Stattdessen war ich im Artizon Museum.
Dort gab es zwei Ininity Nets von Yayoi Kusama :O
Natürlich habe ich auch keine Bilder von Gemälden gemacht, bei denen Fotographieren verboten stand. Deswegen hat mich der laufende Wächter auch nicht aus der Fassung gebracht, der wollte eh nur zu einen anderen den er erwischt hat.</description></item><item><title>Tag 11 - Shibuya</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-11/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:43:57 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-11/</guid><description>Heute wollte ich für das Ghibli Museum Karten kaufen. Das geht nur einmal im Monat, jeweils am 10. um 10:00 für den nächsten Monat.
Ok ich hab erstmal verschlafen in die Warteschlange zu gehen. Das war die Warteschlange nach zwei Stunden:
Und das war das Ergebnis nach der Warteschlange:
&amp;hellip;alles Ausverkauft. Oder so scheint es&amp;hellip; Ich habe meinen Betreuer, den ich auch eingeladen hatte, davon erzählt und er hat auch nochmal geguckt.</description></item><item><title>Tag 10 - Erdbeben?</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-10/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 22:20:50 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-10/</guid><description>Wer will sich da noch über Lätzchen lustig machen?
Bekommen übrigens nicht nur die &amp;ldquo;Ausländer&amp;rdquo; hier. Mag zwar komisch aussehen, wenn man in so einen Laden kommt und alle Lätzchen tragen, aber was kann man bei so einem Ergebnis schon dagegen sagen?
Nach dem Essen noch gesehen, dass es in der nähe wohl ein Erdbeben gab? Nichts von gespührt.
Ich beschwöre es hier jetzt mal ganz offiziell auf: Eigentlich würde ich dann doch noch gerne hier mal so ein (kleines) Erdbeben miterleben.</description></item><item><title>Tag 09 - Stupsnasen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-09/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:35:57 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-09/</guid><description>Was man im Straßenverkehr sofort merkt, ist, dass die Autos hier anders aussehen. Viele haben so eine “Stupsnase”.
Das war auch schon alles, danke für die Aufmerksamkeit.</description></item><item><title>Tag 08 - Richtig angekommen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-08/</link><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 21:10:16 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-08/</guid><description>Ok krass. Heute war ein stinknormal Tag für mich. Ganz normal aufgewacht, ganz normal zur Arbeit, ganz normal gearbeitet, ganz normal nach Hause (zum ersten Mal ohne Navi-Unterstützung 🎉). Und keine neuen Fotos gemacht. Wahnsinn, wie schnell man sich an eine neue Umgebung gewöhnt.
Aber ich beschwere mich nicht, war auch mal wieder angenehm.
Eine Sache kann ich dann noch von letzter Woche zeigen: Telefonzellen. Was zum Teufel? Die stehen hier überall.</description></item><item><title>Tag 07 - Uneo Park</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-07/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 20:29:06 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-07/</guid><description>Eine Woche ist rum.
Ganz am Anfang habe ich noch mein Essen gepostet. Aber nach dem ersten Tag habe ich damit aufgehört, weil ich das für jeden Tag eher langweilig finde. Hier noch einmal nachgereicht, was es die Woche über zu essen gab:
Bisher war das Essen immer gut. Mit den Essstäbchen komme ich auch langsam zurecht. Das Essen findet zumindest den Weg in den Mund ;)
Das Essen hier ist auch erstaunlich günstig.</description></item><item><title>Tag 06 - Edogawa Feuerwerkfestival</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-06/</link><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 15:47:02 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-06/</guid><description>Ok Wochenende. Fing erstmal ganz unspektakulär mit Wäschewaschen an. Aber das war wirklich praktisch: Beim Einschalten prüft die Maschine, wie voll sie ist, damit man genau so viel Waschmittel einfüllen kann, wie sie braucht.
Was hab ich sonst gemacht? Geschwitzt!
Am Nachmittag habe ich den Kaiserpalast besucht. Beziehungsweise den Garten des Kaiserpalastes. Den Eingang zum &amp;ldquo;richtigen&amp;rdquo; Palast hab ich nicht gefunden, bzw. es war so heiß, dass ich nicht weitersuchen wollte.</description></item><item><title>Tag 05 - Linksverkehr</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-05/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 21:33:21 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-05/</guid><description>Acht Uhr im Büro, nichts los. Die meisten fangen hier um 10 Uhr an zu arbeiten.
Haben ja auch nicht alle einen so kurzen Weg hierher wie ich. Kanda Station bis Iidabashi Station mit einmal Umsteigen in 13min. Mit jeweils 2-3 Minuten Fußweg zum Bahnhof bzw. zum Büro. Die anderen Pendeln da schon eher 1 Stunde pro Tag hierher.
Das musste ich auch fotografieren: ein separater Fahrradweg in Tokio. Selten diese Dinger!</description></item><item><title>Tag 04 - Anzüge</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-04/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 21:08:58 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-04/</guid><description>Wieder entspannte 35°C heute bei 55% Luftfeuchtigkeit. Und alle anderen laufen hier mit Anzug zur Arbeit.
Und das ist wohl schon entspannt. Bis 2005 war es wohl noch üblich, auch im Hochsommer Anzugjacke und Krawatte zu tragen. Um aber weniger Energie für Klimaanlagen zu verbrauchen, wurde in der Cool Bis Kampagne empfohlen, Büros nur noch bis 28°C zu kühlen. Damit einher ging die Empfehlung, Anzugjacke und Krawatte lieber zu Hause zu lassen.</description></item><item><title>Tag 03 - Grillen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-03/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 20:14:41 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-03/</guid><description>Zwei Bilder vom weg zur Arbeit.
Werbung über Werbung in der nähe der S-Bahn Station.
Außenansicht vom IIJ Gebäude in dem ich arbeite.
Aus der Mittagspause ein Video. Was man da hört sollen wohl Grillen sein. Unglaublich wie laut die Viecher sind. Es sollen außerdem verschiedene Grillenarten in Tokio existieren, die sich dann je nach Tag und Nachtstunde bzw. Monaten abwechseln mit dem Lärm.
Neben den abgebrochenen Ast sieht man eine von den Grillen:</description></item><item><title>Tag 02 - Erster Arbeitstag</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-02/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:47:23 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-02/</guid><description>Mein erster Arbeitstag hier.
Weg zur arbeit: zuerst in die falsche Richtung mit der S-Bahn gefahren. Nächste Station: Tokio Station? Das kommt mir doch bekannt vor? Bin ich hier richtig? Warum bekommen die Ringlinien hier die gleichen Farben, egal in welche Richtung es geht? Das gleiche Problem wie in Erlangen&amp;hellip; da sollte sich mal jemand eine Lösung für ausdenken.
Auf der Arbeit angekommen Besucherkarte bekommen und ab in den 15. Stock.</description></item><item><title>Tag 01</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-01/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 14:37:23 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-01/</guid><description>Heute gings los, um 12:35 war Abflug ab München.
Nach ungefähr 12 Stunden sind wir über Japan. Ob das Fuji ist kann ich nicht 100% sagen, von der Route würde es aber passen.
Über der Stadt, so weit man gucken kann Gebäude…
Meine Wohnung für zwei Monate. Direkt auch der erste fauxpas… ich bin einfach mit den Schuhen in die Wohnung getrampelt :/ Wabaki
Heute: 35°C bei 55% Luftfeuchtigkeit. Zum Glück ist die Wohnung mit einer Klimaanlage ausgestattet.</description></item></channel></rss>