<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Welcome</title><link>https://www.arnevogel.com/</link><description>Recent content on Welcome</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 19:25:31 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://www.arnevogel.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tag 48 - Brieftasche</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-48/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 19:25:31 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-48/</guid><description>Erstmal einer japanischen Mutter und ihr Kind einen riesen Schrecken eingejagt. Ich hab gesehen, wie sie ihr Brieftasche verloren hat.
&amp;ldquo;Excuse me&amp;rdquo; aber hat sie aus 20 Metern nicht gehört.
Also hingejoggt, aufgehoben und hinterher.
Sie bleiben vor einer Ampel stehen. Im Jogging Tempo überhole ich beide und sage noch mal &amp;ldquo;Excuse me&amp;rdquo;, vielleicht noch etwas Laut vom hinterherrufen.
Und beide schrecken auf als, Guter Vergleich ein, aber es war extrem.</description></item><item><title>Tag 47 - Kein Respekt für Fahrradwege</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-47/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 09:12:42 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-47/</guid><description>Hier ist mein Review für Fahrradwege in Tokio.
Die meisten Fahrradwege hier sind einfache farbliche Markierungen auf der Straße.
Heißt aber nicht, dass Fahrräder darauf fahren würden. Kann ich aber auch verstehen, so wie ich Autos Fahrräder auf solchen Wegen überholen sehen habe.
Und sonst wird es auch gerne als Parkplatz benutzt:
Also: Autofahrer haben kein Respekt dafür.
Stattdessen fahren viele Fahrradfahrer gerne auf dem Gehweg. Da heißt es als Fußgänger Augen zu und durch: keine Angst zeigen.</description></item><item><title>TIL: How to display Test Outputs in Rust</title><link>https://www.arnevogel.com/til/rust-test-output/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 12:01:54 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/til/rust-test-output/</guid><description>Add -- --nocapture to the test command for prints in tests to display.
So the full command becomes cargo test -- --nocapture.</description></item><item><title>Tag 46 - Warntag</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-46/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 09:23:34 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-46/</guid><description>Der Warntag hat mich auch in Japan durch die NINA App erreicht.
Dann bin ich mal beruhigt, dass es dieses Jahr geklappt hat.
Ich hatte hier in Japan auch schon eine Erdbebenwarnung erhalten 2-3 Minuten bevor es Tokio erreicht haben sollte. In der NERV App war sogar ein Sekunden genauer Timer wann es passieren sollte.
Ich hab nichts gespührt :/</description></item><item><title>Tag 44 - Krankenwagen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-44/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 21:36:36 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-44/</guid><description>Etwas was ich noch nicht auf Kamera habe, aber Krankenwagen, wenn die in eine Kreuzung rein fahren, sprechen mit den Verkehrsteilnehmern. Über Mikrofon sagt eine der Personen etwas. Was genau weiß ich nicht, aber klingt ziemlich entspannt. Fast so, als würden die sich entschuldigen, dass sie jetzt hier durch müssen. So stelle ich mir das jedenfalls vor.</description></item><item><title>Tag 43 - Statue</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-43/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 09:24:43 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-43/</guid><description>So langsam wird es kühler in Tokio.
Jetzt sind die Höhsttemperaturen nur noch so um die 30°C. Klingt immer noch schlimm, aber man gewöhnt sich wirklich dran.
Was ich auch bemerkt habe: wenn ich jetzt die Klimaanlage zu Hause auf 27°C an mache ist mir tatsächlich manchmal kalt???
Hier noch ein Photo vom Ghibli Museum.</description></item><item><title>Tag 42 - Ghibli Museum &amp; Sensō-ji</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-42/</link><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 23:49:28 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-42/</guid><description>Heute war ich zuerst zum Ghibli Museum.
Innen durfte man keine Bilder machen, also hier zwei Bilder von außen:
Zum Ticket hat man noch ein Schnipsel von einer Filmrolle bekommen:
Weiß jemand aus welchen Film das ist? Ich hab keine Ahnung 😅.
Abends war ich noch zu Senso-ji.
Ganz cool, aber wenn man Kanda Temple schon gesehen hat auch nicht viel anders als der.
Ich hab mir dann noch ein Omikuji eine Wahrsagung geholt.</description></item><item><title>Tag 41 - Hamarikyu Garten</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-41/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 20:17:59 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-41/</guid><description>Ok auf einmal ist er weg?
Heute mal ein paar Flaschen nach unten in den Müll gebracht. Gibt ja kein Pfand hier. Und Deckel werden hier gesondert gesammelt.
Zuerst war ich heute bei der Ghibli Uhr:
Mein Tipp zur Uhr: Nicht zu spät kommen ;)
Es steht online zwar, dass die &amp;ldquo;Show&amp;rdquo; zur vollen Stunde anfängt, dann ist es aber schon was vorbei. Die Animation beginnt 3-4 Minuten vor der vollen Stunde.</description></item><item><title>Tag 40 - Schneckentempo</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-40/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 17:01:05 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-40/</guid><description>Was soll das denn?
Auf einmal geht es nur noch im Schneckentempo mit dem Typhoon vorran.
Ich hatte jetzt eigentlich gehofft, dass der heute Abend vorbei zieht und das Wochenende normal wird.
Ich hab auch nochmal wegen Fuji geguckt.
Theoretisch kann man auch außerhalb der Saison hoch, nur gibt es dann fast keine Infrastruktur dort oben. Keine Hotels und die medizinischen Station sollen wohl auch nicht besetzt sein. Und die Anreise soll wohl auch nicht so einfach sein.</description></item><item><title>Tag 39 - Oder doch nicht</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-39/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 21:28:28 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-39/</guid><description>Bei dem Wetter geb ich auf, Gewitter und Sturm, dann halt doch nicht :(
Der Typhoon geht halt aber auch wirklich mitten drüber:
Ich bin gespannt, wie schlimm das morgen hier wird. Vorsichtshalber hab ich mal ein paar der leeren zwei Liter Iso Flaschen mit Wasser ausgefüllt. Und verhungern werde ich in meiner Wohnung auch nicht.
Ich fühle mich ein bischen wie ein Prepper, aber besser haben als brauchen.</description></item><item><title>Tag 38 - Ausrüstung</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-38/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:47:30 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-38/</guid><description>Und auf einmal sind 50.000 Yen weg.
Der Typhoon darf aber mal langsam abdrehen.
Bis jetzt ist aber noch alles im grünen Bereich laut diesen Vorhersagen:
https://www.mountain-forecast.com/peaks/Fuji-san/forecasts/3776
https://www.fujimountainguides.com/mt-fuji-weather-forecast.html
So lange es nicht zu Windig wird mach ich mir nichts draus.
Für den Regen hab ich noch extra Regenhose und Jacke gekauft.
Das wird schon.</description></item><item><title>Tag 37 - Bus Tickets</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-37/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 08:57:00 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-37/</guid><description>Und wieder nichts gespührt:
Die Tickets nach Fuji sind gekauft.
Ich hoffe mal, dass der Typhoon bis Freitag Nachmittag an Fuji vorbei ist:</description></item><item><title>Tag 36 - Wetter</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-36/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:40:47 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-36/</guid><description>Wetter sieht interessant aus.
Ich hoffe, dass es bis Freitag etwas besser aussieht bevor es auf Fuji rauf geht.
Ich muss auch noch Equipment dafür Kaufen. Schuhe, Regenjacke/hose, Handschuhe etc.
Hätte ich mal gewusst, dass ich zwei Koffer hätte mitnehmen konnte.</description></item><item><title>Tag 35 - Yayoi Kusuma</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-35/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 20:32:50 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-35/</guid><description>Heute war ich im Yayoi Kusuma Museum.
Keine Fotos erlaubt.
Außer im UV Raum.
Leider gibt es die Bilder aus der Ausstellung
Mein lieblings Bild aus der Ausstellung:
https://i.imgur.com/A4uOQr1.jpeg
https://i.imgur.com/yjsal51.jpeg
Die Bilder sind aus einer anderen Ausstellung von mayu.
Keine Ahnung warum Sie dort Bilder machen durfte und ich nicht :(
Das Zweite Bild richtig gut war finde ich auf die schnelle nicht.
Keine Ahnung warum es keine offiziellen Archive für sowas gibt.</description></item><item><title>Tag 34 - Teezeremonie</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-34/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 21:56:35 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-34/</guid><description>Heute hab ich bei einer Teezeremonie mitgemacht.
Oder war es ein Teeweg? Die Gastgeber haben es zu mindestens Tea Ceremony bezeichnet, also bleibe ich bei Teezeremonie.
Eingelanden hat Pierre-Louis, seine Schwägerin war dabei und die Tee Lehrerin.
Und eine Lehrerin braucht man auch für das ganze.
Alles hat seinen bestimmten Ablauf, die Position (und Winkel) der Utensilien ist genau vorgeschrieben, alle Handgriffe sind festgeleft, kurz, das lernt man nicht mal so.</description></item><item><title>Tag 33 - Parkplätze</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-33/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 21:32:41 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-33/</guid><description>Wie sie sehen, sehen sie nichts:
Mittwoch Nach war hier der Gehweg noch 10m lang komplett offen.
Und selbst Gestern war der Weg schon wieder fertig. Ist mir Gestern nur nicht aktiv Aufgefallen, weil, ist ja alles so wie sonst.
Heute aber, &amp;ldquo;war hier nicht was&amp;rdquo;?
Schon krass.
Allgemein wird hier in Tokio viel in der Nacht gebaut. Ab, keine Ahnung, 9 Uhr(?) werden Straßenarbeiten usw. gemacht.
Und das, was auch durch Abwesenheit glänzt, ist mir heute aufgefallen: Es gibt nur sehr wenige (kostenlose) öffentliche Parkplätze hier.</description></item><item><title>Tag 32 - Emergency Calls Only</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-32/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:34:02 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-32/</guid><description>Heute morgen so um 6 Uhr von einen Geräusch aufgeweckt worden.
Hä was?
Hat jemand geklingelt?
An die Tür, keiner da.
War wohl, dass die SIM Karte sich deaktiviert hat:
Ok kein Problem, dachte ich.
Ich hatte angenommen, dass ich einfach Online die Karte verlängern kann. Ja ne, nicht in Japan.
Ich müss irgendwo eine Verlängerungskarte finden.
Laut der Bedingungsanleitung sollten die auch in jeden Convenience Store verkauft werden.
Wie man an der Uhrzeit sehen kann: ich hab noch keine Gefunden.</description></item><item><title>Tag 31 - Fuji Planungen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-31/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 09:26:21 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-31/</guid><description>Die Hauptsaison um auf Fuji zu klettern endet am 10. September.
Ich hatte nicht damit gerechnet, dass die Saison so früh zu Ende geht.
Ich hoffe, dass ich für nächsten Freitag (08.09.) noch eine Unterkunft finde. Damit ich Freitag hinfahren kann um Samstag rauf klettern zu können.</description></item><item><title>Tag 30 - Halb hohe Stufen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-30/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 20:20:36 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-30/</guid><description>Ok bin ich aufm Kopf gefallen?
Solche halb hohen Stufen gibt es doch nicht in Deutschland? Oder?
Das Shampoo geht zur Neige und ich habe mal neues gekauft.
Ich weiß nicht ob es daran lag, dass ich in einen Drug Store eingekauft habe, aber die sehen alle aus als wären die für Haarausfall gemacht.
Selbst das &amp;ldquo;Body Wash&amp;rdquo; hat ein Pictogram von Haaren auf der Verpackung.
Wird schon passen hoffe ich 🤷</description></item><item><title>Tag 29 - Fast ein Monat rum</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-29/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 21:24:30 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-29/</guid><description>Meine letzte Mitstreiterin ist fast fertig mit ihren Praktium.
Jetzt wo sie ihre letzen Tage hier plant wird mir auch erst richtige bewusst, dass schon fast ein Monat rum ist.
Zur Praktikanten Situation.
Vier Praktikanten gab es dieses Jahr.
Zwei waren im Juni/Juli hier, meine Mitstreiterin im Juli/August und ich jetzt im August/September.
Wäre wohl cooler gewesen, wenn wir alle gleichzeitig hier gewesen wären, aber wie ich von der Kajakplanung jetzt weiß: es gibt keinen Termin an den alle gleichzeitig können.</description></item><item><title>Tag 28 - teamLabs Planets</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-28/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 22:23:37 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-28/</guid><description>Achtung die Videos sind laut!
Noch ein Erdbeben, das ich nicht gespürt habe?
Andere aus meiner Gruppe haben es gespürt. Warum ich dagegen immun bin, weiß ich nicht.
Heute war ich mit Leuten aus der Arbeitsgruppe bei einen australischen Meat Pie Shop (Fleischpastete?). Der Laden ist auf einer Kirche im außenbereich von Tokio.
Foto vom Essen habe ich vergessen, aber davon habe ich ein Video gemacht:
Mitten im Essen ein Regenschauer.</description></item><item><title>Tag 27 - Architektur (oder mehr Toiletten)</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-27/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 20:26:15 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-27/</guid><description>Ok, ich steh auf.
Geh auf dem Balkon und hole Sachen von der Wäscheleine rein: Sonne und extrem heiß.
Ok soweit nichts neues.
Also bereite ich mich auf dem Tag vor.
Frühstücken, gucken was man heute mal angucken kann, das Übliche. Ah und mit Sonnencreme eincremen.
Und was ist als man Raus kommt?
Regen, strömender Regen.
Hier aus dem Restaurant wo ich dann trotzdem mal hingegangen bin.
Was ich hiermit wohl ausdrücken möchte, das Wetter kann ziemlich schnell aus einen extrem ins andere Wechseln.</description></item><item><title>Tag 26 - Zahltag</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-26/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 10:09:28 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-26/</guid><description>Gestern war Zahltag.
Da wir kürzer als 6 Monate in Japan sind, bekommen wir hier kein Bankkonto. Deshalb gibt es das Geld in Bar.
Interessantes Gefühl.
Mir wurde dazu noch gesagt, selbst wenn ich das Geld auf der Straße verlieren würde, würde es sehr Wahrscheinlich bei das Polizei angegen werden.
Das Vertrauen in Mitbürger ist wohl sehr groß in Japan. Weiter wurde mir das Erzählt:
Persönliche Gegenstände werden einfach liegen gelassen, wenn man z.</description></item><item><title>Tag 25 - Toilette</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-25/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 21:04:55 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-25/</guid><description>Auf dem Heimweg über Umwege: Wieder so ein Kontrast zwischen Moderne und Vergangenheit.
Riesen Hochhaus, welches eine Einkerbung für einen Schrein hat.
Wie hab ich das den noch nicht gezeigt?
Ein kleines Waschbecken auf dem Spühkasten.</description></item><item><title>Tag 24 - Rote Eins :(</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-24/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 23:12:45 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-24/</guid><description>Heute auf dem Heimweig :(
Und noch etwas vom Heimweg: eine Tankstelle
Mit an der Decke hängenden Zapfsäulen.
Matcha Eis
…mit Azuki Bohnenpaste.
Bohnen?
Zu Eis?
Wurde mir so empfohlen, von alleine hätte ich das wohl nicht… naja wahrscheinlich trotzdem rein aus Neugier… Bestellt.
Aber kann man tatsächlich gut Essen. Die Bohnen sind mit viel Zucker verkocht, schmecken also nicht herzhaft. Zwar noch ein bischen aber genau passend.
Was die weißen Bällchen sind hab ich schon wieder vergessen.</description></item><item><title>Tag 23 - Milch</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-23/</link><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 21:10:31 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-23/</guid><description>Ok, wer hat sich den Quatsch ausgedacht?
Hat mich die ganze Zeit schon aufgeregt. Und jetzt habe ich auch wirklich einen Grund dafür.
Heute Morgen schön die Milch gegen die Kühlschranktür gehauen und fallen lassen…
So eine Sauerrei. Und dan hab ich nicht mal einen Mob hier. Musste ein Handtuch für herhalten.
Heute morgen soll wohl auch wieder ein Erdbeben passiert sein.
Ich hab wieder nichts davon mitbekommen :(
Ja, es stimmt.</description></item><item><title>Tag 22 - Kompost</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-22/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 21:50:32 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-22/</guid><description>Ich bin immer noch Gesund.
Zur Sicherheit hab ich trotzdem heute Home-Office gemacht.
Morgen aber wieder ab ins Büro.
Um diesen langweiligen Tag jetzt trotzdem noch ein Bild zu geben, ein Bild noch von Gestern:
Nichts atemberaubendes und wahrscheinlich auch nicht so geplant, aber ich fands trotzdem cool.</description></item><item><title>Viele Grüße aus Japan</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/gruesse/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 14:55:04 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/gruesse/</guid><description>Hi, Eva, Max, Jose und alle anderen die 438 Zeichen richtig abtippen können,
Dann kann ich ja beruhigt sein, dass ich da keinen Typo reinbekommen habe. :D
Und die Karte ist dann ja wohl auch angekommen. Ich habe ein bisschen Angst, dass jemand a la &amp;ldquo;Das Leben der Anderen&amp;rdquo; sich die Karte anschaut, bevor sie das Land verlässt, mich für einen Spion hält und die Karte verschwinden lässt. 😅
Grüße an den gesamten Lehrstuhl von mir, aber gebt die URL dieses Eintrag nicht weiter.</description></item><item><title>TIL: When a SVG Script will execute (and when it won't)</title><link>https://www.arnevogel.com/til/svg-script/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 10:05:34 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/til/svg-script/</guid><description>Ok, SVGs can have script elements where you can add regular JavaScript. But the script won&amp;rsquo;t always be executed when you add it to a page.
This script will execute if you add the the SVG directly in the HTML. E.g.,
&amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;svg viewBox=&amp;#34;0 0 10 10&amp;#34; height=&amp;#34;120px&amp;#34; width=&amp;#34;120px&amp;#34; xmlns=&amp;#34;http://www.w3.org/2000/svg&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;circle cx=&amp;#34;5&amp;#34; cy=&amp;#34;5&amp;#34; r=&amp;#34;4&amp;#34; /&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; alert(&amp;#34;hi&amp;#34;); &amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/svg&amp;gt; &amp;lt;/body&amp;gt; direct.html
But not if you add the SVG in an image tag.</description></item><item><title>Tag 21 - Shinjuku Gyoen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-21/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 18:57:57 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-21/</guid><description>Ok scheinbar geht Covid auf der Arbeit rum. Mindestens zwei Personen haben übers Wochenende Symptome bekommen.
Dann zeigt mal her Siemens Healthineers was ihr könnt…
Gutes Ergebnis. War aber auch teuer genug der Test. 12€ für einen Test? Hätte ich mal meine letzen Tests aus Erlangen mitgenommen.
Heute wollte ich zu Shinjuku Gyoen, einen Park hier in der Stadt. Mal testen wie gut ich mich an die Hitze akklimatisiert habe.</description></item><item><title>Tag 20 - Napoleon in Ägypten</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-20/</link><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 15:08:31 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-20/</guid><description>Heute war ich im Sumida Hokusai Museum.
Hokusai ist der Künstler von Die große Welle vor Kanagawa von dem es auch einen Druck im Museum gab.
Das Museum war wirklich gut gemacht. Alle Bilder hatten englische Beschreibungen und es gab diese Terminals, an denen der geschichtliche Hintergrund zu jedem Bild erklärt wurde. Es gab auch eine Chronik mit Ereignissen aus Hokusais Leben neben Ereignissen aus der Weltgeschichte. Dadurch wurden die Lebensumstände von Hokusai (er lebte von 1760 bis 1849) noch einmal in einen Kontext gesetzt.</description></item><item><title>Tag 19 - Metro</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-19/</link><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 21:14:58 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-19/</guid><description>Für heute mal ein Video aus der S-Bahn.
Die verschiedenen Linien werden hier in 2-4 Minutentakt befahren.
Mittlerweile ist es auch nicht mehr üblich, in der S-Bahn eine Maske zu tragen. Vereinzelt sieht man noch Maskenträger. Vor ein paar Monaten soll das Verhältnis aber wohl noch umgekehrt gewesen sein. Aber mit der Hitze ist wohl auch der Drang zur Maske zurückgegangen.
Und Bezahlen tut man mit der Suica Karte. (Ich hoffe jetzt mal, dass da nichts wichtiges drauf steht).</description></item><item><title>Tag 18 - Duschen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-18/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 21:36:48 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-18/</guid><description>Ich habe am ersten Tag überhaupt keine Fotos vom Bad gemacht. Die Bäder sind hier so wie im Video aufgebaut:
Es gibt einen separaten Raum, in dem Dusche und Badewanne kombiniert sind.
Die Badewanne wird hier nicht zum Waschen benutzt. Vor dem Baden wird ganz normal geduscht und erst danach geht es in die Badewanne.
Ist echt angenehm kann ich sagen! Am besten sind auch mehrere Runden abwechselnd kalt duschen und heiß Garen lassen :)</description></item><item><title>Tag 17 - Rauchen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-17/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 17:36:25 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-17/</guid><description>Rauchen ist hier fast nirgends erlaubt. Nicht einmal im Freien ist das Rauchen erlaubt, geschweige denn in Gebäuden.
Für Raucher gibt es speziell abgetrennte Bereiche:
Ansonsten zur Arbeit, erste Projektphase ist erfolgreich abgeschlossen. Auf gehts zur zweiten Phase.</description></item><item><title>Tag 16 - Polizeipräsenz</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-16/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 21:33:17 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-16/</guid><description>Heute war der Kriegsgedenktag (siehe auch Tag 03).
Der Kaiser (oder Tenno was Wikipedia mir sagt) war wohl nicht direkt am umstrittenen Kriegsdenkmal. Aber an der Nippon Budokan, einer Halle nur 200 Meter entfernt.
Und das hat man gemerkt. Überall war Polizeipräsenz.
Um dem umstrittene Kriegsdenkmal war heute auch mehr los als sonst.
Rund um dem Kriegsdenkmal haben sich verschiedene Leute mit Flugzetteln und Transparenten aufgestellt. Wie ich das mitbekommen habe waren die nicht gut auf die CCP zu sprechen.</description></item><item><title>Tag 15 - Taifun</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-15/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 20:32:46 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-15/</guid><description>Der nächste Taifun zieht über Japan hinüber. Aber er wird uns wohl wieder verpassen.
Laut der NERV App ist das Taifun Nummer 7. Und Nummer 8 ist auch schon unterwegs. Irgendwie komisch, dass das hier wohl so üblich ist, dass die schon durchnummeriert sind.
Ansonsten, ein schöner und ereigenissloser Montag.
Das vielleich noch: Mittagessen mit Aussicht.</description></item><item><title>Tag 14 - Nationalmuseum für Natur und Wissenschaft</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-14/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 20:45:08 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-14/</guid><description>Mein Essensrückblick diese Woche.
Nummer 1 war gewöhnungsbedürftig. Den Namen habe ich schon wieder vergessen. Das Gericht wird mit hauchdünn gehobelten Krabben garniert, die sich durch die Hitze zu bewegen beginnen. Aber das war nicht das Gewöhnungsbedürftigste. Schlimmer war das grüne Gemüse welches extrem bitter ist. Das kann man nur zusammen mit anderen Sachen essen. Naja, jetzt weiß ich, dass ich das nicht noch einmal brauche.
Das Lätzchen Essen:
Mehr oder weniger gefüllte Pfannkuchen.</description></item><item><title>Tag 13 - Kanda-Myojin</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-13/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 21:54:40 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-13/</guid><description>Ausgeschlafen.
Ramen gegessen.
MOMAT Museum besucht.
Abends, Myojin Schrein angeguckt.
Als erstes war ich heute im MOMAT Museum. Dort habe ich ein Bild über die Zerstörung des Myojin-Schreins gesehen. Vor fast 100 Jahren, 1923, hat ein großes Erdbeben große Teile von Tokyo zerstört. Und ich sage bewusst fast, denn am 1. September ist der Jahrestag.
Der Schrein ist hier ganz in der Nähe meiner Wohnung. Dachte ich mir, da kann ich ja mal einen ruhigen Abendspaziergang hin machen.</description></item><item><title>Tag 12 - Mountain Day</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-12/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 21:46:42 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-12/</guid><description>Heute ist/war Moutain Day, Nationalfeiertag in Japan.
Angesichts der Hitze habe ich es etwas ruhiger angehen lassen und bin nicht auf einen Berg hochgekrakselt Stattdessen war ich im Artizon Museum.
Dort gab es zwei Ininity Nets von Yayoi Kusama :O
Natürlich habe ich auch keine Bilder von Gemälden gemacht, bei denen Fotographieren verboten stand. Deswegen hat mich der laufende Wächter auch nicht aus der Fassung gebracht, der wollte eh nur zu einen anderen den er erwischt hat.</description></item><item><title>Tag 11 - Shibuya</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-11/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:43:57 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-11/</guid><description>Heute wollte ich für das Ghibli Museum Karten kaufen. Das geht nur einmal im Monat, jeweils am 10. um 10:00 für den nächsten Monat.
Ok ich hab erstmal verschlafen in die Warteschlange zu gehen. Das war die Warteschlange nach zwei Stunden:
Und das war das Ergebnis nach der Warteschlange:
&amp;hellip;alles Ausverkauft. Oder so scheint es&amp;hellip; Ich habe meinen Betreuer, den ich auch eingeladen hatte, davon erzählt und er hat auch nochmal geguckt.</description></item><item><title>Tag 10 - Erdbeben?</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-10/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 22:20:50 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-10/</guid><description>Wer will sich da noch über Lätzchen lustig machen?
Bekommen übrigens nicht nur die &amp;ldquo;Ausländer&amp;rdquo; hier. Mag zwar komisch aussehen, wenn man in so einen Laden kommt und alle Lätzchen tragen, aber was kann man bei so einem Ergebnis schon dagegen sagen?
Nach dem Essen noch gesehen, dass es in der nähe wohl ein Erdbeben gab? Nichts von gespührt.
Ich beschwöre es hier jetzt mal ganz offiziell auf: Eigentlich würde ich dann doch noch gerne hier mal so ein (kleines) Erdbeben miterleben.</description></item><item><title>Tag 09 - Stupsnasen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-09/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:35:57 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-09/</guid><description>Was man im Straßenverkehr sofort merkt, ist, dass die Autos hier anders aussehen. Viele haben so eine “Stupsnase”.
Das war auch schon alles, danke für die Aufmerksamkeit.</description></item><item><title>Tag 08 - Richtig angekommen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-08/</link><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 21:10:16 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-08/</guid><description>Ok krass. Heute war ein stinknormal Tag für mich. Ganz normal aufgewacht, ganz normal zur Arbeit, ganz normal gearbeitet, ganz normal nach Hause (zum ersten Mal ohne Navi-Unterstützung 🎉). Und keine neuen Fotos gemacht. Wahnsinn, wie schnell man sich an eine neue Umgebung gewöhnt.
Aber ich beschwere mich nicht, war auch mal wieder angenehm.
Eine Sache kann ich dann noch von letzter Woche zeigen: Telefonzellen. Was zum Teufel? Die stehen hier überall.</description></item><item><title>Tag 07 - Uneo Park</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-07/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 20:29:06 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-07/</guid><description>Eine Woche ist rum.
Ganz am Anfang habe ich noch mein Essen gepostet. Aber nach dem ersten Tag habe ich damit aufgehört, weil ich das für jeden Tag eher langweilig finde. Hier noch einmal nachgereicht, was es die Woche über zu essen gab:
Bisher war das Essen immer gut. Mit den Essstäbchen komme ich auch langsam zurecht. Das Essen findet zumindest den Weg in den Mund ;)
Das Essen hier ist auch erstaunlich günstig.</description></item><item><title>Tag 06 - Edogawa Feuerwerkfestival</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-06/</link><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 15:47:02 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-06/</guid><description>Ok Wochenende. Fing erstmal ganz unspektakulär mit Wäschewaschen an. Aber das war wirklich praktisch: Beim Einschalten prüft die Maschine, wie voll sie ist, damit man genau so viel Waschmittel einfüllen kann, wie sie braucht.
Was hab ich sonst gemacht? Geschwitzt!
Am Nachmittag habe ich den Kaiserpalast besucht. Beziehungsweise den Garten des Kaiserpalastes. Den Eingang zum &amp;ldquo;richtigen&amp;rdquo; Palast hab ich nicht gefunden, bzw. es war so heiß, dass ich nicht weitersuchen wollte.</description></item><item><title>Tag 05 - Linksverkehr</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-05/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 21:33:21 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-05/</guid><description>Acht Uhr im Büro, nichts los. Die meisten fangen hier um 10 Uhr an zu arbeiten.
Haben ja auch nicht alle einen so kurzen Weg hierher wie ich. Kanda Station bis Iidabashi Station mit einmal Umsteigen in 13min. Mit jeweils 2-3 Minuten Fußweg zum Bahnhof bzw. zum Büro. Die anderen Pendeln da schon eher 1 Stunde pro Tag hierher.
Das musste ich auch fotografieren: ein separater Fahrradweg in Tokio. Selten diese Dinger!</description></item><item><title>Tag 04 - Anzüge</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-04/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 21:08:58 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-04/</guid><description>Wieder entspannte 35°C heute bei 55% Luftfeuchtigkeit. Und alle anderen laufen hier mit Anzug zur Arbeit.
Und das ist wohl schon entspannt. Bis 2005 war es wohl noch üblich, auch im Hochsommer Anzugjacke und Krawatte zu tragen. Um aber weniger Energie für Klimaanlagen zu verbrauchen, wurde in der Cool Bis Kampagne empfohlen, Büros nur noch bis 28°C zu kühlen. Damit einher ging die Empfehlung, Anzugjacke und Krawatte lieber zu Hause zu lassen.</description></item><item><title>Tag 03 - Grillen</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-03/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 20:14:41 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-03/</guid><description>Zwei Bilder vom weg zur Arbeit.
Werbung über Werbung in der nähe der S-Bahn Station.
Außenansicht vom IIJ Gebäude in dem ich arbeite.
Aus der Mittagspause ein Video. Was man da hört sollen wohl Grillen sein. Unglaublich wie laut die Viecher sind. Es sollen außerdem verschiedene Grillenarten in Tokio existieren, die sich dann je nach Tag und Nachtstunde bzw. Monaten abwechseln mit dem Lärm.
Neben den abgebrochenen Ast sieht man eine von den Grillen:</description></item><item><title>Tag 02 - Erster Arbeitstag</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-02/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 23:47:23 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-02/</guid><description>Mein erster Arbeitstag hier.
Weg zur arbeit: zuerst in die falsche Richtung mit der S-Bahn gefahren. Nächste Station: Tokio Station? Das kommt mir doch bekannt vor? Bin ich hier richtig? Warum bekommen die Ringlinien hier die gleichen Farben, egal in welche Richtung es geht? Das gleiche Problem wie in Erlangen&amp;hellip; da sollte sich mal jemand eine Lösung für ausdenken.
Auf der Arbeit angekommen Besucherkarte bekommen und ab in den 15. Stock.</description></item><item><title>TIL: Japan APN Sim Einrichten</title><link>https://www.arnevogel.com/til/japan-apn-sim-einrichten/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 20:44:42 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/til/japan-apn-sim-einrichten/</guid><description>Kleiner Eintrag, weil es bei mir nicht so einfach war die APN SIM auf Android einzurichten.
Ein Paar Sachen die zu beachten sind:
Zumindestens bei mir: In den Einstellung wird nichts zu APN gefunden. Auf Deutsch heißt das bei mir Zugangspunkte Die Zugangspunkte können unter Einstellungen &amp;gt; Verbindungen &amp;gt; Mobile Netzwerke eingestellt werden. Von hier aus funktioniert die englische Anleitung wieder</description></item><item><title>Tag 01</title><link>https://www.arnevogel.com/japan/tag-01/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 14:37:23 +0900</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/japan/tag-01/</guid><description>Heute gings los, um 12:35 war Abflug ab München.
Nach ungefähr 12 Stunden sind wir über Japan. Ob das Fuji ist kann ich nicht 100% sagen, von der Route würde es aber passen.
Über der Stadt, so weit man gucken kann Gebäude…
Meine Wohnung für zwei Monate. Direkt auch der erste fauxpas… ich bin einfach mit den Schuhen in die Wohnung getrampelt :/ Wabaki
Heute: 35°C bei 55% Luftfeuchtigkeit. Zum Glück ist die Wohnung mit einer Klimaanlage ausgestattet.</description></item><item><title>TIL: Randomness in Latex</title><link>https://www.arnevogel.com/til/randomness-in-latex/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 21:48:32 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/til/randomness-in-latex/</guid><description>You can use \usepackage{pgffor} for randomness in LaTeX.
\usepackage{pgffor} \pgfmathdeclarerandomlist{Options}{{option1}{option3}{option3}} \pgfmathrandomitem{\randomlySelected}{Options} This will select one random element from Options and populate \randomlySelected with it. \randomlySelected can they get used just as you would expect it to work. One thing I noticed though: the random item selection will pick the same element for ~15 seconds. So rebuilding will not necessarily give you another option, even if you rebuild multiple times, if you don&amp;rsquo;t wait for some amount of time.</description></item><item><title>Zipfian Distribution Simulator</title><link>https://www.arnevogel.com/zipfian-skewness/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 20:40:26 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/zipfian-skewness/</guid><description>Below is a simulator for a zipfian distribution with parameters $N$ and $\alpha$. Each entry has probability: $${f(i;\alpha,N)~=~{\frac {\left[{\frac {1}{\ i^{\alpha}\ }}\right]}{\ \left[\ \sum \limits _{n=1}^{N}{\frac {1}{\ n^{\alpha}\ }}\ \right]\ \ }}}$$
N = $\alpha$ =</description></item><item><title>TIL: Window Resize Behavior on Mobile</title><link>https://www.arnevogel.com/til/window-resize-behavior-on-mobile/</link><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 11:44:25 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/til/window-resize-behavior-on-mobile/</guid><description>When the url bar on mobile gets hidden it triggers a window.resize. This is something I learned by a PR for listudy.
In my code I had window.onresize = resize_ground; to adjust the size of the chess board when the browser window changed width. But as Sean Yeh in the PR pointed out this caused unintended behavior in mobile browsers. When scrolling down the url bar would hide. As this would trigger a window.</description></item><item><title>TIL: Beamer has Slide Transitions</title><link>https://www.arnevogel.com/til/beamer-slide-transitions/</link><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:12:04 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/til/beamer-slide-transitions/</guid><description>I always just assumed that slide transition animations are limited to WYSIWYG presentation programs. Turns out you can define slide transitions in beamer by default without any special packages.
See Chapter 14.3 of the beamer documentation for all the available transitions and their options.
Some of the transitions seem to be wonky though, with some parts of the slide being hidden or cut off after the transition.</description></item><item><title>TIL: The Nix Home Manager Works on Non-Nix Distros</title><link>https://www.arnevogel.com/til/nix-home-manager-works-on-non-nix-distros/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 16:47:45 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/til/nix-home-manager-works-on-non-nix-distros/</guid><description>Nix in general seems promising for both reproducible software and as a distro. But making a full switch seems like a lot of work and im lazy. Because of this I am happy to find out that the home-manager project works on non-nix distros. Tl:dr on home-manager: it lets you configure and install software on your system using the nix ecosystem. This lets me incrementally switch while staying on my regular distros.</description></item><item><title>The Hardest Lakes of Kalandra</title><link>https://www.arnevogel.com/the-hardest-lakes-of-kalandra/</link><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 14:13:15 +0200</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/the-hardest-lakes-of-kalandra/</guid><description>In the latest expansion of Path of Exile you can create your own areas to play in. An example of this can be seen below:
The area is constructed by placing tiles on a board. You enter the area from one of the land tiles.
Moving away from the starting tile causes the difficulty to increase. Further away = more difficult areas, but also more rewards. In the example the highest difficulty is 10.</description></item><item><title>WebAssembly hosted Web Server</title><link>https://www.arnevogel.com/wasm-hosted/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 20:51:00 +0200</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/wasm-hosted/</guid><description>We can now host web servers as WebAssembly modules!
As a proof of concept see wasmhosted.arnevogel.com, which is hosted by a WebAssembly module run by wasmtime. Also check out the source code.
How we got here This year, sock_accept was added to WASI. Because of this, we can now accept connections on pre-opened listening sockets from within WebAssembly. Before sock_accept only sock_recv, sock_send, and sock_shutdown were defined for WASI. Unfortunately, you can&amp;rsquo;t do much with the three of them alone.</description></item><item><title>Wie GPT3 funktioniert - Visualisierungen und Animationen</title><link>https://www.arnevogel.com/wie-gpt3-funktioniert/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 17:21:01 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/wie-gpt3-funktioniert/</guid><description>Dies ist eine Übersetzung des Beitrags &amp;ldquo;How GPT3 Works - Visualizations and Animations&amp;rdquo; von Alammar, Jay (2020), abgerufen von: https://jalammar.github.io/how-gpt3-works-visualizations-animations/
Ein trainiertes Sprachmodell erzeugt Text.
Wir können ihm optional etwas Text als Eingabe übergeben, was seine Ausgabe beeinflusst.
Die Ausgabe wird aus dem erzeugt, was das Modell während der Trainingsphase &amp;ldquo;gelernt&amp;rdquo; hat, in der es riesige Textmengen gescannt hat.
Training ist der Prozess, bei dem das Modell viel Text vermittelt wird.</description></item><item><title>How Fast Is WebAssembly?</title><link>https://www.arnevogel.com/how-fast-is-webassembly/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2020 19:40:42 +0200</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/how-fast-is-webassembly/</guid><description>This work is a summary of the paper &amp;ldquo;Not So Fast: Analyzing the Performance of WebAssembly vs. Native Code&amp;rdquo; by Abhinav Jangda, Bobby Powers, Emery D. Berger, and Arjun Guha https://www.usenix.org/conference/atc19/presentation/jangda
Abstract: WebAssembly was introduced to be an efficient and fast alternative to JavaScript. The goal is to achieve execution times within the range of native code performance. But can WebAssembly achieve this goal? The original paper which introduced WebAssembly already tries to answer this question.</description></item><item><title>Unit Fractions</title><link>https://www.arnevogel.com/unit-fractions/</link><pubDate>Thu, 24 Jan 2019 13:20:42 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/unit-fractions/</guid><description>Calculating unit fractions with the algorithm of fibonacci.</description></item><item><title>Post Correspondence Problem (PCP)</title><link>https://www.arnevogel.com/post-correspondence-problem/</link><pubDate>Sun, 08 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/post-correspondence-problem/</guid><description>Problem Statement Given a list of pairs ((x1,y1),(x2,y2),&amp;hellip;,(xn,yn)) of non-empty words x1,x2,&amp;hellip;,xn,y1,y2,&amp;hellip;,yn find a non-empty list of indices i1,i2,&amp;hellip;,im so that the concatination of xi1.xi2&amp;hellip;.xim equals yi1.yi2&amp;hellip;.yim.
The word pairs (xi,yi) of a problem case can well be imagined as dominoes, where on one half xi and on the other half yi are written. There are n types of dominoes and any number of dominoes are available.
The correspondence problem can now be understood as follows: Is there a sequence of dominoes so that the words on the upper half of the dominoes (read from left to right) produce the same word as the words (read from left to right) from the lower half of the merged dominoes?</description></item><item><title>RGB Rainbow</title><link>https://www.arnevogel.com/rgb-rainbow/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/rgb-rainbow/</guid><description>For the cyclic cellular automaton I had to get a variable amount of colors around the color circle. This is how I solved that problem.
\# of colors I split the color wheel into 6 equal parts: Sector/Color R G B 0 incr. 0 255 1 255 0 decr. 2 255 incr. 0 3 decr. 255 0 4 0 255 incr. 5 0 decr. 255 incr. means the color is increasing and decr.</description></item><item><title>Cyclic Cellular Automaton</title><link>https://www.arnevogel.com/cyclic-cellular-automaton/</link><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 10:30:52 +0200</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/cyclic-cellular-automaton/</guid><description>StartStepClearRandomize update rate: msApply Simulation settings: # of colors: threshold: Wrapping: Apply Display settings: Cell Size: pxApply Rules: Each cell has a state. There are n states set with the number of colors above. The state of a cell is between 0 and n-1. A cell with state i is consumed and changes to i+1 if the number of cells with state i+1 in the moore neighborhood are equal or greater to the threshold.</description></item><item><title>Brian's Brain Cellular Automaton</title><link>https://www.arnevogel.com/brians-brain-cellular-automaton/</link><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 17:08:02 +0200</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/brians-brain-cellular-automaton/</guid><description>StartStepClearRandomize update rate: msApply Simulation settings: Birth numbers: B Wrapping: Apply Display settings: Cell Size: pxApply Rules: There are three cell types. Dead (white), alive (black) and dying (gray). A alive cell always goes into dying and a dying cell always dies in the next iteration. A dead cell comes alive in the next iteration if the number of alive cells in the moore neighborhood are in the birth numbers (above).</description></item><item><title>Life-like Cellular Automaton</title><link>https://www.arnevogel.com/life-like-cellular-automaton/</link><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 12:52:42 +0200</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/life-like-cellular-automaton/</guid><description>StartStepClearRandomize update rate: msApply Simulation settings: Spawn: B S Wrapping: Apply Display settings: Cell Size: pxApply Settings Clicking on the simulation turns cells on and off.
Controls:
Start: Begins the simulation, calculating and displaying the next population every update rate seconds Step: Calculates and displays the next population Clear: Stops the simulation and clears the population Randomize: Randomly sets 50% of the cells alive and the other 50% dead Update Rate: How many milliseconds each frame is displayed.</description></item><item><title>Regionalbahn Between Bremen and Hannover</title><link>https://www.arnevogel.com/regionalbahn-between-bremen-and-hannover/</link><pubDate>Sat, 17 Mar 2018 16:25:15 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/regionalbahn-between-bremen-and-hannover/</guid><description>While traveling with the Deutsche Bahn I noticed that they broadcast amongst others the speed and the position of the train under this url: https://www.wifi-bahn.de/schedule.jason
This is the result of logging the positions and speeds and plotting them with R&amp;rsquo;s ggmap:
The speed is in m/s, each point is after 30 seconds.
Logging with: bahnlog.py
Plotting with: bahn.Rmd</description></item><item><title>Logging Twitch Subscriptions for One Month</title><link>https://www.arnevogel.com/logging-twitch-subscriptions-for-one-month/</link><pubDate>Sat, 10 Feb 2018 13:38:00 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/logging-twitch-subscriptions-for-one-month/</guid><description>For one month now I have been logging twitch subscriptions of channels that have surpassed 50 viewers at one point in the month and are partnered with twitch.
Note that this the logging wasn&amp;rsquo;t perfect and this overview is only a distorted view on the ground truth of data that twitch has. The logger isn&amp;rsquo;t as robust as I would like to have it, it wasn&amp;rsquo;t logging 100% of the time in each channel and it sometimes counted subscriptions twice when users had the chance to announce a sub multiple times.</description></item><item><title>Taylor Series</title><link>https://www.arnevogel.com/taylor-series/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 12:45:56 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/taylor-series/</guid><description>Taylor series approximation for sin exp log cos and tan.
Generated with: taylorseries.m and ffmpeg
Some browsers might not support the .webm format. You can download the files to your pc and view them with vlc if that is the case.
Your browser doesn't seem to support the \ tag. Direct link to the video: newton-raphson-approximation.webm
Your browser doesn't seem to support the \ tag. Direct link to the video: newton-raphson-approximation.</description></item><item><title>Newton Raphson Method</title><link>https://www.arnevogel.com/newton-raphson-method/</link><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 16:18:43 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/newton-raphson-method/</guid><description>The Newton-Raphson method (named after Isaac Newton 1669 and Joseph Raphson 1690) is a method for generating a numerical sulution for systems of equations.
Example for f(x) = -1/4x^4+5/2x^3-7x^2+8x-1, x0 = 2 and eps = 0.1 generated with MatLab:
Your browser doesn't seem to support the \ tag. Direct link to the video: newton-raphson-approximation.webm
Newton Raphson Method in MatLab MatLab implementation for :
function y = newton_raphson_method(f,x,x0,eps) fx = jacobian(f,x); v = num2cell(x0); b = f(v{:}); while norm(b) &amp;gt; eps d = fx(v{:})\f(v{:}); x0 = x0 - d; v = num2cell(x0); b = f(v{:}); end y = x0; end Note that the MatLab implementation doesn&amp;rsquo;t exit when the function has no root.</description></item><item><title>Numerical Analysis Cheat Sheet</title><link>https://www.arnevogel.com/numerical-analysis-cheat-sheet/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2018 15:11:39 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/numerical-analysis-cheat-sheet/</guid><description>Error Analysis Machine Numbers A set of machine numbers $\mathbb{M}(b,m,e)$ is composed of three parts, $b$ the base of the number, $m$ the number of digits in the mantissa and $e$ the number of digits for the exponent. $\mathbb{M}(10,3,1)$ contains the machine numbers with base 10 that have three digits for the mantissa and 1 digit for the exponent. One such number would be +102 +3 where +102 is the mantissa and +3 is the exponent.</description></item><item><title>Using Postgresql on Ubuntu</title><link>https://www.arnevogel.com/using-postgresql-on-ubuntu/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2018 11:56:52 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/using-postgresql-on-ubuntu/</guid><description>Logging into psql as postgres user:
sudo -u postgres psql Switching databases:
\c [DB NAME] Executing an example query:
SELECT * from user; Note that SELECT has to be capitalized, otherwise it will result in a syntac error. Also don&amp;rsquo;t forget the ; at the end of the query.
Exiting psql:
\q</description></item><item><title>Installing Latest Golang Version on Ubuntu</title><link>https://www.arnevogel.com/installing-latest-golang-version-on-ubuntu/</link><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 11:03:35 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/installing-latest-golang-version-on-ubuntu/</guid><description>Installing Go with apt-get might not give you the most up to date golang version. On this page I describe how to install the latest golang version on how to set the $GOPATH and $GOROOT system variables
$go version The program 'go' is currently not installed. You can install it by typing: apt install golang-go After installing golang with the suggested command apt install golang-go you might have an older version of golang installed.</description></item><item><title>License</title><link>https://www.arnevogel.com/license/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2018 00:49:45 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/license/</guid><description>Text and Images Text and images are, unless otherwise noted, licensed under CC BY-SA 4.0
Code Code on this site, everything between the html &amp;lt;code&amp;gt;&amp;lt;/code&amp;gt; tags, is licensed, unless otherwise noted, under X11, Apache 2.0 and GPLv3 license. You can choose yourself which license is most suitable for your need.
MathJax Some pages on this site use MathJax to render LaTeX. MathJax is licensed under Apache 2.0, you can find the source code on the MathJax GitHub page.</description></item><item><title>MathJax Minimum Viable Installation</title><link>https://www.arnevogel.com/mathjax-minimum-viable-installation/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2018 01:50:47 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/mathjax-minimum-viable-installation/</guid><description>Downloading a local copy of MathJax gives you over 60mb in 30.000 files. If you want to use this on your webserver or don&amp;rsquo;t want 30.000 files on your local copy this can be a problem. Luckily many files can be cut without affecting MathJax&amp;rsquo;s functionality. For example for this website my MathJax folder has only 47 files in 12 folders and is only 948kb big.
Things to cut for free Some of the files you get don&amp;rsquo;t add any functionality and are only for development or documentation reasons in the zip.</description></item><item><title>Theoretical Computer Science Cheat Sheet</title><link>https://www.arnevogel.com/theoretical-computer-science-cheat-sheet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 17:33:55 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/theoretical-computer-science-cheat-sheet/</guid><description>Automata and Formal Languages Formal Languages An alphabet $\Sigma$ is a finite set of symbols. For example $\{0,1\}$ is an alphabet and $\{a,b,c,d\}$ is an alphabet. An word is a finite set of symbols from an alphabet $\Sigma$. One word for the alphabet $\{a,b,c,d\}$ would be $abc$ and another one would be $aaab$. The length of a word $w$ is defined as the number of symbols it has. So the length of the word $01010$ from the alphabet $\{0,1\}$ would be $5$.</description></item><item><title>Analyzing Hacker News "Who Is Hiring" Threads</title><link>https://www.arnevogel.com/analyzing-hacker-news-who-is-hiring-threads/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2017 17:54:49 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/analyzing-hacker-news-who-is-hiring-threads/</guid><description>Analyzing 41194 comments and 6367099 words posted in Hacker News &amp;ldquo;Who is Hiring&amp;rdquo; threads. If you don&amp;rsquo;t know what those threads are here is the latest one: Ask HN: Who is hiring? (December 2017)
In these threads companies can self promote their job offerings and in doing to they describe the jobs they are offering.
In this post I show the most interesting things I found while playing around with the data.</description></item><item><title>Applying Benfords Law</title><link>https://www.arnevogel.com/applying-benfords-law/</link><pubDate>Thu, 28 Dec 2017 17:07:28 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/applying-benfords-law/</guid><description>If you don&amp;rsquo;t know about Benford&amp;rsquo;s law here is a quick summary:
In numerical data the frequency distribution of the leading digits it not an equal distribution. The lower the digit the more likely it is to appear as leading digit in the data. For example in base 10: Numbers with the initial digit 1 occur about 6.6 times as often as numbers with the initial digit 9.
For more information check out the extensive Wikipedia page about Benford&amp;rsquo;s law.</description></item><item><title>Golang Cross Compiling on Ubuntu</title><link>https://www.arnevogel.com/golang-cross-compiling-on-ubuntu/</link><pubDate>Wed, 27 Dec 2017 15:41:07 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/golang-cross-compiling-on-ubuntu/</guid><description>Cross compiling a golang project on Ubuntu is as easy as building the project for ubuntu itself. Golang makes it easy to cross compile for many platforms and architecture types. When you want to cross compile your go project you only have to set the GOOS and GOARCH variables and go will handle the rest.
In your project folder typing go build will build it for the platform and architecture of the computer you currently are on.</description></item><item><title>Denoising Functions in Matlab With FFT</title><link>https://www.arnevogel.com/denoising-functions-in-matlab-with-fft/</link><pubDate>Fri, 22 Dec 2017 12:44:59 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/denoising-functions-in-matlab-with-fft/</guid><description>Reducing the noise of a signal in Matlab using fast fourier transform.
You can download the Matlab file: denoise.m
The function generating the signal in this post will be:
% number of signal measurements n = 1000; % measuring from 0 to 2 pi length = 2*pi; % difference between two measurements h = length/n; % steps t = (0:h:length-h); % Signal S = sin(2*t)+cos(7*t)-cos(t); Plot of the signal from 0 to 2*pi.</description></item><item><title>Standalone Concat Version</title><link>https://www.arnevogel.com/standalone-concat-version/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 13:21:01 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/standalone-concat-version/</guid><description>For some time I wanted to create a standalone version of Concat without the download restriction I had to pose on the online version because of server limitations.
In a poll I put up some months ago the most asked feature was to increase the download limit. Unfortunately with only 20gb disk space on the server and about 300 people using the downloader every day that is not possible without investing in more disk space.</description></item><item><title>Numerical Integration in Matlab</title><link>https://www.arnevogel.com/numerical-integration-in-matlab/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2017 11:32:35 +0100</pubDate><guid>https://www.arnevogel.com/numerical-integration-in-matlab/</guid><description>The code for the summed newton cotes formulas in matlab. The functions compute the integral of a function f(x) in the same file from a to b with step size n. Use a sufficient high n for accurate results.
See the example for usage.
x is a vector of equidistant nodes.
Trapezoid rule function t = trapezoid_rule(a,b,n) t = 0; x = linspace(a,b,n); h = x(2)-x(1); for i = 1:length(x)-1 t = t + (h/2 * (f(x(i)) + f(x(i+1)))); end end Simpson&amp;rsquo;s rule function s = simpson_rule(a,b,n) s = 0; x = linspace(a,b,n); h = x(2)-x(1); for i = 1:length(x)-1 s = s + (f(x(i)) + 4* f((x(i)+x(i+1))/2) + f(x(i+1))); end s = s * h/6; end 3/8 rule function r = rule38(a,b,n) r = 0; x = linspace(a,b,n); h = x(2)-x(1); for i = 1:length(x)-1 r = r + ( f(x(i)) + 3* f(((x(i) + x(i+1))*(4/3)/3)) + 3* f(((x(i) + x(i+1))*(5/3))/3) + f(x(i+1))); end r = r * h/8; end</description></item></channel></rss>